\begin{frame}{Metric Facility Location}
  \begin{block}{Definicja problemu}
    Mamy dane zbiory punktów $F$ - fabryk oraz $C$ - miast. \\
    Funkcja kosztu otwarcia fabryki $o: F \rightarrow \mathbb{R}$. \\
    Funkcja połączenia fabryki z miastem $c: (F \times C) \rightarrow \mathbb{R}$. \\
    $c$ spełnia warunek trójkąta. \\
    Cel: znaleźć taki podzbiór fabryk $F'$ i takie przypisanie $a$ fabryk do miast, aby
    suma $\sum_{f \in F'}o(f) + \sum_{i \in C}c(a(i), i)$ była minimalna.
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Metric Facility Location}
  \begin{block}{Jak trudny jest ten problem?}
    \pause
    Odp: NP - trudny
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Metric Facility Location}
  \begin{block}{Czego próbowaliśmy?}
    \begin{itemize}
      \item Metoda prymalno-dualna (programowanie liniowe) (3 - aproksymacja)
      \item Losowe rozwiązanie. 
      \item Local search (3 - aproksymacja)
      \item MCTS (o tym później)
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Metric Facility Location}
  \begin{block}{Metoda prymalno-dualna}
    \begin{itemize}
      \pause
      \item Definiujemy problem jako zagadnienie programowania liniowego i je aproksymujemy.
      \pause
      \item Nam służy tylko jako referencja do naszych wyników.
      \pause
      \item Jain i Vasirani
    \end{itemize}
  \end{block}

  \pause

  \begin{block}{Losowe rozwiązanie}
    \begin{itemize}
      \item Zwykle jednostajne losowanie.
      \item Tylko referencja.
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Metric Facility Location}
  \begin{block}{Local search}
    \begin{itemize}
      \pause
      \item Przestrzeń rozwiązań - wszystkie podzbiory $F$. (dużo)
      \pause
      \item Poprawne ruchy:
        \begin{itemize}
          \item dołączamy fabrykę do zbioru otwartych fabryk
          \item usuwamy fabrykę ze zbioru otwartych fabryk
          \item usuwamy i dodajemy jedną fabrykę
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{block}

  \pause
  \begin{block}{Local search - jak wybieramy poprawny ruch?}
    Dwie strategie:
    \begin{itemize}
      \item Losowo - $O(|F|\cdot |C|)$
      \item Najbardziej poprawiający wynik - $O(|F|(|F| + |C|))$
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\input{c0}
\end{frame}

\begin{frame}
\input{c6}
\end{frame}
